{
    "question": "APA PERANAN SUNAN AMPEL DALAM PEMBENTUKAN KERAJAAN DEMAK? JWBNYA NGK BOLEH NGASAL, NGACO DLL",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Peran Wali SongoSunting\n\nPada zaman Kerajaan Demak, majelis ulamaWali Songo\u00a0memiliki peran penting, bahkan ikut mendirikan kerajaan tersebut. Majelis ini bersidang secara rutin selama periode tertentu dan ikut menentukan kebijakan politik\u00a0Demak.Sepeninggal Trenggana, peran\u00a0Wali Songoikut memudar.\u00a0Sunan Kudus\u00a0bahkan terlibat pembunuhan terhadap\u00a0Sunan Prawoto, raja baru pengganti Trenggana.Meskipun tidak lagi bersidang secara aktif, sedikit banyak para wali masih berperan dalam pengambilan kebijakan politik Pajang. Misalnya,\u00a0Sunan Prapen\u00a0bertindak sebagai pelantik Hadiwijaya sebagai raja. Ia juga menjadi mediator pertemuan Hadiwijaya dengan para adipati\u00a0Jawa Timur\u00a0tahun 1568. Sementara itu,\u00a0Sunan Kalijaga\u00a0juga pernah membantu\u00a0Ki Ageng Pemanahan\u00a0meminta haknya pada Hadiwijaya atas tanah\u00a0Mataramsebagai hadiah sayembara menumpas\u00a0Arya Penangsang.Wali lain yang masih berperan menurut naskah\u00a0babad\u00a0adalah\u00a0Sunan Kudus. Sepeninggal Hadiwijaya tahun 1582, ia berhasil menyingkirkan\u00a0Pangeran Benawadari jabatan\u00a0putra mahkota, dan menggantinya dengan\u00a0Arya Pangiri.Mungkin yang dimaksud dengan\u00a0Sunan Kudus\u00a0dalam naskah\u00a0babad\u00a0adalah Panembahan Kudus, karena\u00a0Sunan Kudussendiri sudah meninggal tahun 1550.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-pendapatmu-mengenai-sikap-rakyat-papua-sekarang-terhada-465",
            "question": "bagaimana pendapatmu mengenai sikap rakyat Papua sekarang terhadap RI jika dibandingkan dengan sikap rakyat Irian Barat pada waktu pepera. Buatlah analisis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jaman dulu sepertinya sebagian besar mendukung indonesia. terbukti dengan hasil pemilihan dan akhirnya Papua masuk ke indonesia. sedangkan sekarang mungkin telah berkurang, karena kurang perhatian dari pemerintah sehingga banyak orang papua yang ingin memisahkan diri atau keluar indonesia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-teori-pergeseran-benua-yang-di-kemuka-395",
            "question": "Deskripsikan secara singkat teori pergeseran benua yang di kemukakan oleh alfred wagener",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut alfred wagener. sebelum zaman carbon semua benua tergabung menjadi 1 yang disebut benua <strong>pengea</strong>. Kemudian terpecah menjadi 2 yaitu benua Laurasia dan benua Gondwana<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teori pengapungan benua, karena ada tenaga eksogen dan endogen, dan akhirnya saling bergeser.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hasil-sidang-2-bpupki-tanggal-10-17-juli-1945-128",
            "question": "Apakah hasil sidang 2 bpupki tanggal 10-17 Juli 1945?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mapel : Sejarah</p><p>Kelas : XI SMA</p><p>Kategori : Sidang\nBPUPKI ke-2</p><p>Kata kunci : Sidang,\nrancangan UUD, persiapan kemerdekaan</p><p>\u00a0</p><p><strong>Berikut ini adalah\nhasil sidang ke -2 BPUPKI yang dilaksanakan pada tanggal 10\nhingga 17 Juli 1945, antara lain:</strong></p><p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Menyatakan kemerdekaan\nIndonesia</p><p><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Pembukaan Undang -\nUndang Dasar (UUD)</p><p><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Batang tubuh Undang -\nUndang Dasar (UUD), yang <strong>isinya meliputi:</strong></p><p><span>a.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Wilayah negara\nIndonesia\u00a0adalah sama dengan bekas wilayah Hindia Belanda dahulu (sebelumnya),\nMalaya,Borneo Utara (yang terdiri atas wilayah Sabah dan Serawak, serta Brunei\nDarussalam), Papua, dan Timor.</p><p><span>b.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bentuk negara\nIndonesia adalah Republik</p><p><span>c.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bendera nasional\nIndonesia adalah Sang Saka Merah Putih</p><p><span>d.\u00a0\u00a0\u00a0\n</span>Bahasa nasional\nIndonesia adalah Bahasa Indonesia</p><p>\u00a0</p><p><strong>Pembahasan:</strong></p><p>Sidang Badan Penyelidik\nUsaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) yang kedua bertujuan untuk merancang Undang-Undang Dasar\npembukaan UUD.</p><p>\u00a0</p><p>Badan Penyelidik\nUsaha-usaha Persiapan Kemerdekaan Indonesia (BPUPKI) adalah\nsebuah badan bentukan pemerintah pendudukan Jepang. Badan ini dibentuk\u00a0pada\ntanggal 1 Maret 1945. BPUPKI<span> dibentuk oleh pemerintah\npendudukan Jepang untuk mendapatkan dukungan bangsa\u00a0Indonesia dalam\npeperangan yang dilaksanakan pemerintah Jepang.\u00a0</span></p><p><span><br></span></p><p><span>Pemerintah pendudukan Jepang\nberjanji untuk memberikan kemerdekaan kepada Indonesia dengan membantu proses kemerdekaan\u00a0Indonesia.\n\u00a0BPUPKI diketuai oleh\u00a0Dr. Radjiman\nWedyodiningrat dengan wakil ketua adalah\u00a0Ichibangase Yosio dari pihak\npemerintah Jepang dan\u00a0Raden Pandji Soeroso.\u00a0Total anggota </span>BPUPKI adalah\nsebanyak 62 orang.</p><p>\u00a0</p><p>Sidang ke -2 BPUPKI terdiri atas panitia kecil yang dipimpin Mr. Supomo.</p><p><strong>Berikut\nini adalah susunan panitia dalam\nsidang ke -2 BPUPKI, yakni:</strong></p><p><span>1.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nSupomo</p><p><span>2.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nWongsonegoro</p><p><span>3.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nAhmad Subarjo Djojoadisoerjo</p><p><span>4.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr. Alexander\nAndries Maramis</p><p><span>5.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Mr.\nRaden Panji Singgih</p><p><span>6.\u00a0\u00a0\u00a0 </span>Haji\nAgus Salim</p><p>\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n</p><p><span>7.\u00a0\u00a0\u00a0 </span><span>Sukiman\nWirjosandjojo</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-saja-tokoh-yang-berperan-dalam-penyebaran-berita-tentang-pr-200",
            "question": "Siapa saja tokoh yang berperan dalam\r\n penyebaran berita tentang Proklamasi Kemerdekaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau ngak salah... adm malik, rinto alwi ,asa bafaqih ,marconis lua, dan p.lubis\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-sidang-ppki-pada-tanggal-18-agustus-1945-mengambil-keputusan-p-765",
            "question": "5. Sidang PPKI pada tanggal 18 Agustus    1945 mengambil keputusan penting,\r\nantara lain ....\r\na. membentuk Komite Nasional yang\r\nbertugas membantu presiden\r\nb. penetapan susunan kementerian\r\nc. pembentukan Tentara Keamanan\r\nRakyat\r\nd. memilih presiden dan wakil presiden\r\nRepublik Indonesia\r\n6. Sidang kedua PPKI 19 Agustus 1945\r\nmenghasilkan keputusan, antara lain\r\nmembagi wilayah Republik Indonesia\r\nmenjadi ... provinsi.\r\na. delapan\r\nb. dua puluh\r\nc. dua puluh tujuh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawaban nomer lima bisa yang A dan D\ndan nomer 6 jawabannya A",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "5.a. membentuk komite nasional yg brtgs membantu presiden \n6.a delapan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-sidang-bpupki-terjadi-pertentangan-antara-golongan-islam-den-493",
            "question": "Pada sidang BPUPKI terjadi pertentangan antara golongan islam dengan golongan sekuler sebab ......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena golongan islam mengemukakan bahwa seluruh penduduk indonesia mayoritas beragama islam dan gol islam menginginkan kaidah2 islam dijalankan di indonesia.<br>namun tidak disetujui oleh gol sekuler karena mereka menginginkan tidak adanya diskriminasi.<br>contoh kasusnya adalah :<br>pada sila 1 pancasila : ketuhanan dengan kewajiban menjalakan syariat islam bagi pemeluknya<br>diganti dengan<br>ketuhanan yang maha esa<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembentukan-provinsi-irian-barat-merupakan-program-kabinet-988",
            "question": "Pembentukan provinsi irian barat merupakan program kabinet...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kabinet Natsir (6 September 1950- 21 Mret 1951) dipimpin oleh partai Masyumi\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pegunungan-annam-adalah-merupakan-batas-alam-antara-laos-dan-nega-552",
            "question": "Pegunungan annam adalah merupakan batas alam antara laos dan negara?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Vietnam Mungkiiiinnnnnnnnn!!!!!!!!!!!!!!!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-contoh-interaksi-dalam-keluarga-670",
            "question": "Sebutkan 5 contoh interaksi dalam keluarga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>1) Makan Bersama</strong><br><strong>2) Bepamitan Sebelum Pergi</strong><br><strong>3) Belajar Ditemani Keluarga</strong><br><strong>4) Pergi Jalan - Jalan Bersama Keluarga</strong><br><strong>5) Membersihkan Rumah </strong><br><br><strong>\"Semoga Berguna\"</strong><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Sarapan bersama<br>2. Membersihkan rumah bersama<br>3. Rekreasi bersama<br>4. Belajar bersama keluarga<br>5. Berdiskusi bersama",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-dan-jelaskan-faktor-faktor-yang-mempengaruhi-keragam-746",
            "question": "1.\u00a0sebutkan dan jelaskan faktor-faktor yang mempengaruhi keragaman sosial budaya 2. sebutkan hasil pesebaran kebudayaan pada masa perundagian ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. faktor yang mempengaruhi keragaman sosial budaya adalah adanya perbedaan tempat/daerah dengan karakteristiknya yang berbeda (seperti laut, gunung, gua, hutan), adanya perbedaan pengaruh budaya yang berbeda pada tiap tempat, misalnya di Aceh terpengaruh budaya timur tengah, di papua terpengaruh budaya dari papua nugini.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}